6.9民陣遊行 無回應警封路爆衝突

全文

6.9民陣遊行
無回應警封路爆衝突

6.9遊行人士眾多，惟警方未有開路致造成混亂。資料圖片

【本報訊】去年6月9日逾百萬市民參與民陣大遊行，警方與市民多次因開路口角，警一度舉紅旗；晚上遊行人士聚集立法會煲底，出現多次衝突。監警會報告認為警方應與遊行主辦方溝通，對於有質疑警方未有開路致造成混亂，報告並無回應，反稱「開放道路與否並無絕對答案」，又指警方使用的武力程度適當與否，須視乎目標人物的對抗程度，亦未有提及示威者的傷勢。

接13宗投訴警強光照記者

相關新聞：林卓廷轟報告嚴重扭曲歷史

監警會就6.9事件共接獲28宗投訴，其中13宗投訴人為記者。當日遊。。。。。。。。。開放道路與否並無絕對答案」，但警方應以更靈活的方式管理人流。

部份遊行人士其後留守立法會外，政府當晚發新聞稿，指《逃犯條例》修訂草案將於6月12日恢復二讀，致立法會外出現。。。。。。。的威脅程度和人員本身的能力。

監警會就當日事件共接獲28宗投訴，其中23宗屬須匯報投訴、五宗屬須知會投訴。投訴人士亦包括傳媒，當日警方安排。。。。。。。。。。。。對記者使用警棍。監警會批評警察公共關係科未就大型公眾活動制訂採訪注意事項，建議檢討有否需要與傳媒共同草擬一份工作守則。

■記者伍雅謙